<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Eltrac's]]></title>
        <description><![CDATA[Digitial island of Eltrac's]]></description>
        <link>https://www.guhub.cn</link>
        <image>
            <url>https://www.guhub.cn/favicon.png</url>
            <title>Eltrac&apos;s</title>
            <link>https://www.guhub.cn</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 14:05:42 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://www.guhub.cn/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 13:52:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[All rights reserved 2023, Eltrac]]></copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[只是一段无面的梦境]]></title>
            <description><![CDATA[<p>我像往常一样入眠，在一个黄色的房间里醒来。房间里昏沉沉的，我的视线也有些模糊。我揉了揉眼睛，并没有好转。我试着移动身体，虽然我看不到我的姿态，但能感受到我的身体像是卷缩着一样，以一种很不自然的方式挪动，不过好在这并没有造成太大影响。我似乎在寻找某个目的地，尽管我对这个空间一无所知，这里墙体的排列也毫无规律，但直觉为我指出了正确的方向。</p><p>这个房间似乎没有边界，我也并没有在意所谓的边界是否存在，我只是漫无目的地走着。说是漫无目的，其实也不然，我的身体似乎知道我要去哪，但我的大脑，或者说我的理智并不知道。我接受了这种本能般的倾向，似乎一直以来都是这样。</p><p>环境一直在变化，但说到底，其实什么都没有变，那些墙壁就像是被小孩子打散的积木，胡乱地分散在各处。每一处墙壁似乎都是不同的，但「不同」这一性质是没有改变的。我所走过的地方，其形式千奇百怪，但都是一致的混沌。我继续走着，那些墙壁还是一样，变了却又没有变，看不出什么差别，但我确实知道——我到了。</p><p>我走进一面墙上方正的缝隙当中，我看到了其他人。他们几乎是在同一时间转头望向我，又在同样的时间后把头转了回去，保持着原本的头向下，手臂抱着小腿的姿势，出奇的一致。到这里，房间的环境才有了真正意义上的「不同」。这实际上是一个规整的正方体房间，里面没有灯，光似乎是从我背后射进房间里的，靠门的那一侧更加明亮，靠里的那一侧则因为阴暗而显得狭小，整个房间看起来似乎是向里收缩的。然后我才意识到，我在墙壁上看不到我的影子。</p><p>我走到人群中央，看着坐在地上的颓废的人们，他们全都紧贴在墙壁上，在房间里最阴暗的角落一声不吭，像是惧怕光一样。</p><p>“是有人虐待你们吗？”，我问。</p><p>其中一个骨肉嶙峋的男人站了起了，他全身漆黑，我的脑子里浮现出「火柴人」三个字。他凑到我耳边，语气严肃地说：“你好好想想，这怎么可能？是因为我们不喝水。”</p><p>我不明白他话里的意思，惶惶不安地离开了。我走进一栋水泥建筑里，不知何时就已经坐在了一把塑料椅子上，桌对面坐着一个男人，光打在我们两人的正中间，我看不清他的脸。桌子上摆着一个瓶子，我知道那是水，他示意我喝下去。我有些害怕，但我的身体似乎并不害怕，咕咚咕咚地一瓶水就下了肚。水有些微微的甜味，喝完之后舌头又有些涩。他告诉我我刚刚喝下去的是杏仁水，似乎这都说得通了，我认可了这水的确是杏仁味的，尽管我在此前从未吃过杏仁。</p><hr><p>天很亮，雨一直在下。雨打在建筑物的墙壁上让它们显得有些斑驳，干湿的差异清晰可见，并且这种半干半湿的状态似乎没有改变的迹象。这种斑驳和墙壁上长出的一簇簇植物交合起来，倒也显得有些可爱。</p><p>我从床上爬起来，像过去的十多个日子一样，走到玄关，打开门，拿起送到门口的水进屋，看着窗外的景色，将瓶中的水一饮而尽——杏仁味的，我这样告诉自己。我将最后一滴水咽下的瞬间，雨停了，墙壁上的植物消失了，水渍也慢慢褪去，天亮了一些——我才回想起这里的天原来是那样不真实地明亮。</p><p>我坐在电脑前，一坐就是一上午，整理着资料，把它们写成规规矩矩的文档。我隐约记得我以前是一个喜欢户外的人，如今居然能这么长时间处理繁琐的工作，我还有些佩服自己。</p><p>中午刚过，就有人登门拜访。他带着一顶礼帽，穿着黑色西装和白色衬衫，他们似乎都是那副打扮，但我还是看不清他的脸。他向我脱帽致礼，大概是察觉到了我的疑惑，还没等我说明就点破：“脸盲症还是不见好转呀？那每天得加大量了哦。”说罢，他捏着手上的石头， 不知从哪掏出两瓶水来，递给我。我接过水瓶，向他致谢，他头也不回地走了。</p><p>我坐了回去，眯着眼看着窗外，小小地啜了一口水，看着墙壁上刚长出的绿植又缩回去一点点，要落下的雨点向上飘了回去，还感受到我绻缩的身体又舒展了一些——在喝下这口水之前，我似乎都没发现我还保持着我刚起床的睡姿。我喝完一整瓶水，惨白的阳光照了进来，洒在我身上。我盯着攥在手里的另一瓶水看了好久。</p><hr><p>我竭力保持着清醒，我不知道我身体里还有多少那些东西，但至少我成功逃走了。等他们发现的时候，他们只会在我的房间里找到一个裂开的瓶子和满地的“水”，还有一大堆未完成的工作。我的理智在现在的情况下完全失去作用了，我不知道我要去哪，我只知道我不能呆在那里继续喝水了。好在断水接近一个小时之后，我的本能似乎又开始起作用了，我跟着它走回了那个黄色的房间。</p><p>我曾听说过长期服用某种药物的患者不能随便停药，即使是痊愈了也只能逐渐减少药的用量，因为药物会促使身体形成新的平衡，直接停药就会打破这种平衡。我现在似乎就处在这种失衡的亚健康状态。我感受不到身体的形状，踉跄着总是摔跤碰壁；荧光灯的嗡嗡声忽大忽小，我本就不稳定的神智在崩溃边缘反复拉扯；我的本能忽隐忽现，我找不到路在哪里。</p><p>我也不再能像上次那样分辨出什么是「相同」什么是「不同」。如果这地方的每一处都是相同的，我会坚定不移地走下去，直到我发现了有一处不同；但现在这地方的每一处在我眼里都是不同的，我无法说服自己我走过的地方没有其他的路，我没办法沿着一条路走到底。我瘫倒在地上，在荧光灯的照射下闭上了眼睛。</p><p>直到，终于，那种熟悉的不自然的感觉回归，我发觉我正蜷缩着倒在地上，我兴奋地蜷缩地爬起，以蜷缩的姿态在这相同的迷宫里飞奔。</p><p>我很快找到了那个房间，里面的人都抬头看着我，他们没有把头转回去，我对他们说：</p><p>“我不喝水了。”</p><hr><p>我最害怕的事情还是发生了，那些西装革履的禽兽又找到了我，他们把我从阴影里拽了出来，拿着一个漏斗想要给我灌水。我已经瘦得不成样子，蜷缩的身体根本打不过他们。还好我的同伴们都出来帮我了，我们费了好大劲才把他们逼退，不过我知道他们还会来的。我决定和他们谈判，只要把事情说清楚，这样对大家都好。</p><p>熟悉的场景又上演了，我走进一栋水泥建筑里，不知何时就坐在了一把塑料椅子上，对面坐着一个穿着西装的男人，我看不清他的脸。</p><p>他把一瓶水推到我跟前，示意我喝下去。我看着他糊成一坨的脸，竟然察觉到一丝阴险的神情，又或者只是我的想象。我坐着不动，直勾勾地盯着他模糊的脸。沉默许久后，他先开了口。</p><p>“为什么你不愿意喝杏仁水呢？我很期待你的回答。”</p><p>“因为你们都是一群窝囊废。”</p><p>我当然毫不客气，但话说出口我才想起此行的目的，我显然不能这样子交涉。既然是谈判，我就得先明确我方的诉求，这是肯定的，然后解释这一诉求的缘由。我们的诉求是不再喝水，他们已经知道了，那原因是什么？我竟然抠破脑袋也想不出来。</p><p>他不知从喝出何处掏出一个玻璃杯，从水瓶里倒出一些水来，然后像品茶一样细细地享受起来。我从来没有用透明的容器喝过那些水，这时我才看到，他们就像是掺了牛奶一样，有一些发白。我看着那些白色的水，视觉的反馈在我的舌尖形成了某种味觉的反射，我下意识地认为那些水是甘甜却带有一些涩味的。我有些渴望，但大脑又分泌出一种厌恶。</p><p>“你不是第一个了。”，他没有看向我，而是盯着他手里晃动着的水杯，举止间满是轻浮。</p><p>“你回去吧，去那个疯子才找得到的房间里和他们一起待着。”</p><p>我很快就找到了回去的路，我走进房间，他们都没有抬头。我也没有在意，走进了房间最深处，不小心踢到了靠墙堆放的一大堆纸张。太黑了，我分不清那是成册的文件还是一些废纸，更看不出它们在那有多久了。我蹲坐在房间里最阴暗的角落里，反正无论如何我都看不到我的影子。</p><hr><p>我从床上爬起来，就像往常一样。我往水杯里倒了一些清澈透亮的水，看着窗外的高楼，回味着我记忆里残余的梦境。</p><p>我端详起手里半空的水杯，看着它映出白色的天空和人类的影子。我不能不喝水，因为我的身体需要水来运作。可如果我的身体不是人类的身体呢？如果我的灵魂转移到了新的不需要水的身体里，必须喝水才能活的这一条规则就不再适用了，我当然可以继续喝水，但那样就只是我思维的固执在苟延残喘罢了。</p><p>我总是把「本能」和「理智」划分成两个不同的领域，让两者在不同情况下分别决定我的生死。不过大多数时间都是理智更胜一筹，因为本能是以反应和感受为基础的，但理智是以事实和逻辑为基础的，所有人都更崇尚后者。</p><p>但就和喝不喝水一样，倘若我有一天从这塘中芦苇般的地球搬出，去到一个完全不同的地方，我花费数年搭建起的认知框架就会崩坏，只留下我的本能带我绝境求生。到那时，我或许就得成为一个疯子。</p><p>我喝完了手上的这杯水，坐在窗前，看着雨慢慢地停了，看着路上的行人收起了手中的伞，看着有人把楼房上长出来的杂草拔得一干二净，看着有人给老房子刷上了崭新透亮的黄色油漆。</p>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/just-a-faceless-dream</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/just-a-faceless-dream</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[手提箱]]></title>
            <description><![CDATA[<p>正是夜深人静的时候，居民楼之间的巷子里除了一盏忽明忽暗的老旧电灯没有任何光源，电灯晃动的光影摩擦着砖砌的墙，墙上的涂鸦有些模糊，透露着一股八十年代的气息。电灯晃得猛了一些，一个不知从何而来的人影冲破了巷子里原本还算得上和谐的画面 —— 黑色高帽、黑色风衣、黑色皮靴，黑色的墨镜盯着巷子里堆成山的纸箱发慌。那是尹，漆黑的人形站在灯光下显得十分扎眼。</p><p>电灯又震了几震，让人害怕它会掉下来。尹来不及回头看了，他把手提箱高高地抛过箱子堆，然后自己又翻了过去。纸箱一下倾倒散落在原本就伸不开脚的巷子里，追上来的几个身形不一的男子险些被绊倒在地。尹紧紧地抓着手提箱，他的步子从来没有迈得这么大过。喘气的同时，尹回头看到那些混蛋还在箱子堆里找路，不由得高兴起来。尹在一个丁字路口转了个弯，彻底甩掉了那些人。</p><p>尹开始在心里庆幸自己的胜利。现在想想，刚才发生的一切都像是被安排好的，在险些被追上的时候遇到一个堆纸箱，逃脱后正好遇上一个岔路口，真是脱险的绝佳组合。可能是老天想保佑他吧。</p><p>回过神来，尹才发现自己已然来到一个自己从未见过的地方。当然，这还是一个巷子，就像他之前跑过的众多的巷子一样，只不过这里要干净不少，墙壁的装饰也有些欧式风格。尹对建筑学并不感兴趣，他瞥见了身旁的一个打开的通风管道，管道的盖子不见了。在一个无法确认是否安全的地方，一个不起眼的角落大概是最好的藏身地点。抱着这样的想法，尹耸了耸肩，抓住手提箱钻进了管道里。管子不大不小，刚好能容下他一个人。钻进来之后，尹才意识到通风管道里并不是一个睡觉的好地方，冷冰冰的墙壁、摸起来似乎并不结实的铁皮，还有持续不断的冷风。说真的，那些风是从哪来的？</p><p>不过既然都进来了，再掉头出去似乎会显得有些蠢，而且还有可能被抓个正着。尹干脆沿着通风管往深处爬，看看这个管子究竟通到哪里。他一边推着手提箱，一边自己用做平板支撑的姿势往前移动。尹的视线在手提箱和前方的黑暗里来回切换着，冷风不断吹过他的面部，吹得他的眼睛有些干涩。在这样狭小的空间里，尹还不得不尽可能地控制自己的动作幅度，因为他真实地感受到自己身子下的铁皮只有薄薄的一层，他往前移动一点，铁皮的凹陷也跟着往前移动一点。通风管道从来不是为了通行而设计的，这很显然，尹也开始意识到这一点。不过现在后悔已经来不及了，尹眼睁睁地看着一颗螺丝钉从原来的位置蹦了出来。</p><p>”啊——“，尹从管道里掉了下来，他听到有人失声尖叫。他迅速起身，死死地盯着眼前这个来路不明的人，左手把手提箱藏在身后，右手伸出食指竖在那人面前。眼前的这个人比尹矮了一个头，尹自认为体型的差异对对方而言还算有威慑力，但对方却直接伸出手拍落了尹伸出的手指。</p><p>“你！不怕我有武器吗？”</p><p>“你都说出这句话了，我还会觉得你有吗？”</p><p>对方拨开遮住面部的长发，露出有些狡猾的微笑。尹往后退了一步，却贴在了墙上，不知所措地盯着眼前这个人。黑色的贝雷帽，黑色的长筒靴，黑色的皮衣，背在身后的双手似乎隐藏着什么。这个人和他似乎是同行。</p><p>“你也不是这里的人吧？”，尹又向前一步，心里长长地舒了一口气。</p><p>“或许是，或许不是，但我知道你肯定不是。”，对方仍然保持着那个装神弄鬼的笑容。</p><p>“如果没什么事的话，我就先告辞了。”，尹不想再和这个不明不白的人纠缠下去。</p><p>“别走嘛，我还挺想知道你箱子里有些什么的。”，那人不紧不慢地跟了上来。</p><p>“嘿！你该不会是和那些人一伙的吧！”，尹冲着那个人大吼。</p><p>“喂，别紧张。你猜错了，我谁都不是，我手里可什么都没有。”，对方举起双手以证清白。</p><p>“那就不要妨碍我的事情！”，尹转头就要走。</p><p>“嘿！你知道这是哪吗？”</p><p>尹环顾四周，这里是一个用途不明的通道，通道的一头闪着安全出口的标识牌，而另一头是漆黑一片，他看不到路。这个时候，尹完全可以任性地往安全出口的方向出去，然后证明这个人问的问题有多么蠢，但理智告诉他，如果从安全通道离开，必定会惊扰这栋建筑里的安保人员。一个黑衣人拿着一个黑色的手提箱在深更半夜从工作通道里走出来，没有比这更可疑的了。</p><p>“通风管道被你压坏了，现在我也不好逃出去咯。”，那人有恃无恐地盯着天花板说，双手还叉着腰。</p><p>尹不做声地盯着对方，他想不明白什么样的人会在这个时间出现在这样的地点，居然还如此悠哉。</p><p>“跟我来吧。”，那人两手交叉，向安全出口的反方向走去。尹没有别的办法，只好跟着。</p><p>“所以啊，”，刚走了没几步，对方就又抛出了之前的那一个问题，“那箱子里到底是什么？”</p><p>“我不知道。”尹看向一边。</p><p>“不知道？那你拿着它干嘛？”那人的语气还是一样轻松，不紧不慢地在前面走着。</p><p>“我只是完成任务，做我该做的事情。”</p><p>“你的任务是什么？”</p><p>“不是很明显吗，我不能让这个箱子被人抢走，我要…”</p><p>“那你没什么职业素养啊，拿着这么重要的东西就跟着一个不认识的人走了。”，那人转过头来对着尹笑，“你知道我在把你往哪带吗？”</p><p>“你到底是谁？”，尹猛地往后退，“你别过来！”</p><p>“过来又怎样，你的小箱子有枪好使吗？”，那人依然不紧不慢地向尹走去。</p><p>“你到底想干嘛！”，尹把手提箱紧紧地抱在胸前。</p><p>对方突然也紧张起来，身体往左靠，突然又从右边跳到尹身前，一拳打在尹的手臂上。尹疼的叫出了声，箱子掉在了地上，对方用腿把手提箱扫了过去，捡起来扛在肩上，盯着尹不知所措的样子狡猾地笑着。</p><p>“我会还给你的，我只是想知道里面有什么。”</p><p>“不行！还给我！”，尹做出战斗的姿态，一步步往前逼近。对方也跟着后退，把手提箱藏在身后，面无表情地盯着尹。</p><p>“我可以还给你，但你先告诉我里面有什么。”</p><p>“我真的不知道！”</p><p>“那你告诉我是谁把这个箱子给你的。”</p><p>尹没有回答，但他的神情逐渐从愤怒转到疑惑。</p><p>“那你总该知道你要把这个箱子带到哪吧？”</p><p>尹仍然没有回答，他直起身，放下双手，像是失了魂一样，双眼无神地看着对方。</p><p>”我不知道…“</p><p>对方皱起了眉，他走向尹，他看见尹的眼睛里充满了不解，他感觉尹比之前要矮小了很多，似乎轻轻碰一下就会倒下。他抓起尹的一只手，把手提箱放在他的手上，但手提箱的把手从他的手里滑落，又掉在了地上。</p><p>“你这是怎么了？”</p><p>尹的瞳孔在颤抖，眼珠像见了鬼一样慢慢转过来盯着对方。那人对着尹挥了挥手，尹便整个人瘫倒在地上？</p><p>“你没事吧？怎么突然就… 你是有什么精神疾病吗？那种会突然会忘记事情的病，阿尔兹海默？”</p><p>尹双手撑在地上，脑袋向后仰，往一边偏，用侧脸对着面前的这个人，眼珠转到了视野的极限，倾斜地瞪着对方；他张着嘴，像是在喘气，又像是想要说点什么。尹以这样扭曲的姿态在地上同不存在的事物挣扎，最终从喉咙里憋出了四个字：</p><p>“我不知道——”</p><p>“喂！你在装什么疯？！”</p><p>尹突然抓过手提箱，爬起来就往安全出口的方向跑。</p><p>“喂！不要往那边…“，那人赶忙追了上去，”呃啊，真该死啊。“</p><p>尹几乎是出于本能地向着指示牌的绿光跑去，他看见白色的皮特托先生正在向他靠近，他也听到后面那人穷追不舍的脚步声，他无法分辨哪边才是正确的路，但他已经管不了那么多了，时间不允许，他的神智也不允许。</p><p>楼梯间的声控灯一盏一盏亮起，尹像一头丧尸一样在逃跑时把手抬起放在胸膛的高度，这样他能看到手里的手提箱，这样才能感到安心。接着，刺耳的警报声响起，声响再大也没有盖过后面那人的脚步和咒骂声。尹已然是一具走肉，什么样的声音都不能让停下，他必须把这个手提箱送到它该去的地方，无论是哪里。</p><p>尹逃出了楼梯间，迎接他的是黯淡的日光，还有在门口等待的警卫。尹一咬牙，横着挥起箱子，撂倒了挡路的人。他纵身一跃，跳下了门口的楼梯，翻过路障和警戒线。红色和蓝色的灯光在闪烁，马路上汽车的车灯照在她身上，斑马线马赛克般地晃动着，尹的整个世界都在摇晃。警笛声，犬吠声，汽车鸣笛声，人群的嘈杂声，不知是谁的呼喊声，这些声音一股子钻进尹的脑子里，让他近乎失聪，直到一个声音让一切都安静了下来。</p><p>枪声。</p><p>尹停下了，他愣愣地转过头，看到倒在地上的那个人和拿着枪站在尸体旁边的警察；他茫然地环顾四周，手持防护盾的特警已经将他包围，包围外的是正在哭喊的小孩，受惊的妇女和神情诡异的男人。</p><p>尹没有举起手，在众目睽睽之下，他打开了那个手提箱。</p><p>里面什么也没有。</p>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/the-suitcase</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/the-suitcase</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[溶于水的金黄]]></title>
            <description><![CDATA[<p>伊莎贝拉身着一袭亮黄色长裙，独坐在半米高的石礅上。</p><p>同样是亮黄色的高跟鞋在水面轻轻地划过，她抬起脚，鞋子已然被水蚀去了一部分。伊莎贝拉愈发欣喜，她的双脚在水面飞舞，把鞋尖雕成了小船的形状。</p><p>伊莎贝拉还没来得及欣赏自己的杰作，突然出现的凯伦阿姨就将湖面的镜子扰乱——她气冲冲的脚步让石头都颤抖起来，在水面泛起涟漪。<!--more--></p><p>没等伊莎贝拉开口，凯伦阿姨就开始抱怨自己如何从那个阴森的通风管道找到路，如何压抑着呼吸爬过那个没有光的夹层，又如何胆战心惊地跳上那块一尺远的石头。她还说，为了找到伊莎贝拉，自己刚买的空珀都掉水里了，又问伊莎贝拉为什么总是喜欢跑到这个危险的地方来。</p><p>伊莎贝拉还是坐着，看向凯伦阿姨，又回头望了一眼远处平静的水面——河床随着视线的推移逐渐褪去了颜色，在远处与天空一同化为了乳白；水面无波，干净得看不到一点杂质——不知怎么地，伊莎贝拉觉得这样静寂的画面充满了生命力。</p><p>伊莎贝拉终于起身，推搡着凯伦阿姨，表明自己已经准备好回家。凯伦阿姨在一丈见方的石头上踉跄地差点跌落，本能地往后退了一步，又险些倒下。她尖声呵斥着伊莎贝拉，而伊莎贝拉从凯伦阿姨的身旁径直跨过，轻盈地落在了石头上。</p><p>她没有停下，在石块之间，水面之上，继续跳跃着。她起跳，竭尽所能地张开双腿，在空中形成一瞬的华丽弧线；她旋转，蓬松的裙摆优雅地撑开了伞，刮起了一缕微风；她肆意地挥舞手臂，像是学飞的雏鸟扇动翅膀。她于乱石间不止地跳跃、旋转、摆动，挑动指尖邀请乳白的天空与她共舞，轻触岩石感谢它们无声的慷慨。她闭上眼睛微笑，沉浸在了这生命的大欢喜之中。</p><p>终于，她单腿立于一块金色的岩石之上，仍保持着她在空中的姿势，右腿抬起，左手前倾。她闭眼享受着空气在她毛孔上微微拂过的感觉。阳光透过她的长裙把水面也染黄了，乳白的世界被涂上了一抹热烈的金黄。<br>伊莎贝拉被凯伦阿姨领回了家，凯伦阿姨扔下刚放进烤箱的馅饼就又出门了，她叫伊莎贝拉盯着时钟，到时间了就要取出来，要是烤糊了就只能自己饿肚子。</p><p>伊莎贝拉百无聊赖地端坐在客厅，一会儿，她缓缓地站起身，踮起脚，交叉着双腿，双手抬到胸前，又将四肢张开，如此反复着，在房间里旋转着舞蹈，听着楼外人们的喧闹声。她在衣帽架前停下，向着这位有些木讷的先生鞠了一躬，又摘下他的帽子，端正地戴着在自己头上，高高扎起的马尾将帽子顶起，最终滑落在地上。她弯腰拾起帽子，装模做样地拍拍灰尘，将它归还了木讷先生。</p><p>她走进自己的房间，拿起床头的相框端详着，照片上的男女在她记忆里已经模糊不清。往常，她只要看到这张照片，就能回想起家的感觉，而现在这种感觉消失了——有什么东西在不知不觉中改变了。她或许忘掉了一些东西，但她清楚地记得照片中间的小女孩是谁。</p><p>时间还未到，伊莎贝拉关掉了烤箱。她注视着被拍得平平整整的馅饼，扫视着橱柜里叠在一起的瓶瓶罐罐，又起身看看窗台上的芦荟。她望向城市的天际线，生硬又曲折的线段像刀子一样切断了太阳本就微弱的光芒——她突然想起来那不是真正的太阳，是人们为了活下来而发射的人造太阳。</p><p>她不属于这，就像那颗恒星不属于这。</p><p>门从外面被锁上了，伊莎贝拉没有犹豫，她纵身跨过窗台，灌木丛稳稳地接住了她。她在街上奔跑，穿过人群，越过围栏，跳下楼梯，一头钻进了角落里的通风管道。她闭着眼睛爬行，猛地把身体撞向墙壁。</p><p>她再次感受到了，又或者什么都没感受到——无风的空气，无波的水面，无人的静谧，那纯净的乳白和没有温度的阳光，让她的内心无比平静。</p><p>她睁开眼，跪坐在岩石上，看向融合在乳白之中的金黄，犹如生命的绽放——这是这里的日落。</p><p>伊莎贝拉缓缓站起，她凝视着落日，它与家园甚至与她记忆中故乡的落日都全然不同。它热烈又不失柔和，美丽又不失纯洁，循规蹈矩又不失自由。她从未见过这样的景色，她被深深地吸引住了，她想要像以往的三百多个日子一样，在岩石之间跳跃，旋转，舞动，拨开静止的空气，敲响无声的水面。她想要在静谧中感受生命的跳动，却发现自己已经为这里带来了改变。</p><p>伊莎贝拉闭上眼睛，张开双手，向着落日，纵身一跃——这是她最后的舞蹈——她在空中向太阳伸出手臂，像是要拥抱那无限的生命，随后，缓缓落下。</p><p>太阳很快从另一边升了起来，光芒洒满了水面，融入了水中。</p>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/golden</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/golden</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[写在 2023 的开头]]></title>
            <description><![CDATA[<h2>一些改变和新的事物</h2><p>这一年在开源圈子的活动变少了，从我 GitHub 的贡献图就能看出来。</p><p><img src="http://imgurl.diadi.cn/imgs/2023/01/3e9bd6cc95fbdc56.png" alt="" title=""></p><p>以前都是一片绿色，至少是淡绿，但今年只有 8 月到 10 月比较活跃了。这恰好是我又开始倒腾博客的时期，那个时候二次开发了 Ringo 主题，于是有了现在用的 Matcha，之后就是断断续续的更新，很高心还收到了不少朋友的喜爱。不过除了同一时期又做了一两个小插件之外，我在 GitHub 上几乎没有什么活动了。</p><p><a href="https://github.com/BigCoke233/matcha">https://github.com/BigCoke233/matcha</a></p><p>哦对了，我在年末还做了一个小小的 PWA<sup id="fnref-1"><a href="#fn-1" class="footnote-ref">1</a></sup>——<a href="https://bi.guhub.cn/">怪奇灵感生成器</a>。它的功能是随机拼凑出一个奇怪的词，譬如「水晶寄生酒店」「球状情色」「猩红绝望」「彼岸崩溃」，用来激发奇奇怪怪但很有意思的灵感。尽管我并没有宣传这个应用，只是想自己做来玩玩，但这个小应用确实收到了一些朋友的喜爱。尤其是在我发布了一篇后室文章——<a href="https://backrooms-wiki-cn.wikidot.com/object-c-86">上帝搅拌器</a>之后<sup id="fnref-2"><a href="#fn-2" class="footnote-ref">2</a></sup>，还在 Backrooms 的群聊里小火了一波。</p><p>对我而言，今年最大的事情莫过于我终于开始了我一直想做的事情，也就是??编故事??。</p><p>今年我在博客一共发布了两篇小说，他们都是「怪谈」主题，并且，比起塑造人物，他们更偏向于传达一个特定的想法。</p><p>除了博客上的创作，在今年十月份，我加入了 <a href="http://backrooms-wiki-cn.wikidot.com/">Backrooms 中文维基</a>并成为了一名原创作者，并建立了自己的<a href="http://backrooms-wiki-cn.wikidot.com/eltrac">作者页</a>。目前我总共创作了 13 篇原创文章，翻译了 4 篇中译英文章，并结交了许多朋友。<sup id="fnref-3"><a href="#fn-3" class="footnote-ref">3</a></sup></p><p>说起来，从博客的归档页面来看，今年上半年我只在 2 月发过一篇文，直到 8 月才开始较为规律的更新。这很大部分原因是我繁忙的学业，不过在下半年我突然醒悟，开始真正地把博客当作自己发表想法的自由地，成为了我在喧嚣世界里的一片净土。</p><p>除了博客这个记录载体，我在今年十月底也捡回了一两年前的一个习惯——「记手帐」。不过，说是习惯，倒不如说是一件不断强迫自己坚持的事情。用来记录一些琐碎的、隐私的、不上台面的想法和日常，到后来好像变成拼贴簿了，不过确实挺好看的，而且拼贴真的很解压。</p><p><img src="http://imgurl.diadi.cn/imgs/2023/01/4bfcfef1770ef138.jpg" alt="" title=""></p><p>今年 Steam 给我的年度报告显示，我大部分时间都在玩《饥荒联机版》，游戏时间突破了 650 小时。确实，这款游戏陪伴了我很久，我还记得初中在网上下载盗版和表哥联机的日子，但现在嘛... 我几乎找不到人陪我玩了。上半年我还花了不少时间玩 Minecraft，在五月的时候和<a href="https://phenol-phthalein.info/">酚酞</a>租了两个月的服务器玩，不过后来他去日本了，也就玩不了了。此外，我还在<del>过气</del> MC 建筑区 up 主 MaxKim 的服务器里玩了很久，从二周目玩到三周目，二周目我的建筑还上过他的视频，不过三周目进行到一半的时候我就退坑了，后来其他人也纷纷退出，我创立的社区<sup id="fnref-4"><a href="#fn-4" class="footnote-ref">4</a></sup>成了空城，这算是一个遗憾。不过嘛，在 MaxKim 服务器的日子还认识一位叫 OnceKing 的朋友，得知他也玩饥荒之后我们还联机玩过一段时间，但并没有持续太久。</p><p>在 11 月，我终于把自己两年前组织的一个性少数社区建立起来了，名叫 <a href="https://www.clovet.org/">Clovet</a>，意为柜子（Closet）里的爱（Love）。并且在推特上宣传了一番<sup id="fnref-5"><a href="#fn-5" class="footnote-ref">5</a></sup>，在刚建立的一个月偶尔有人发帖之外，这个社区基本是一片死寂。一方面是我没精力宣传，另一方面是我也逐渐意识到这种为了帮助迷茫的性少数者和对性少数不了解的人建立正确观念的社区，可能出发点是好的，但现实并不如意，因为这样的受众可能并不会光顾这样的网站。</p><p>这大概就是我对 2022 的自己的回忆了。说来奇怪，我能想起的大部分事情都发生在下半年，也不知道是上半年的我过得有些无聊，还是过去太久的事情本身就有很多被忘记了。</p><h2>新的朋友和特别的人</h2><p>在<a href="https://blog.guhub.cn/on-everything/masculinity-is-all-about-sex.html">「原始的性欲操纵着人类」</a>这篇文章下面收到了一条十分认真的回复，于是认识了 ONO 和他超酷的博客——<a href="https://onojyun.com/">莫比乌斯</a>。尽管我和他有人生阅历的鸿沟，但我很难得地找到了一位观点和我很合而且一样喜欢写小说的朋友。</p><p>在 11 月份惊喜地收到了一位叫 Encore 的自由记者发来的采访邀请，采访期间和她聊了很多，得知她也是 INFP 之后我们发现了很多对方身上和自己很像的地方。她常年为爱发电，维护自己微信公众号的坚持和勇气令我印象深刻，希望她在新的一年也能遇到更多的精彩。</p><p>在 Backrooms 中文维基我遇到了很多人，有给予我作品认可和建议的 Be the Worthy 大佬<sup id="fnref-6"><a href="#fn-6" class="footnote-ref">6</a></sup>，有给予我 Wikidot 代码方面帮助还带我玩文游的 <a href="https://liurdrooms.wikidot.com/">Liurd</a> 大佬，有和我一起创作原创团体 E.B.A. 的智睿菌，还有在后室中文这个大家庭里给予我帮助的所有人。</p><p>还有陪我一起玩游戏消磨时间的 OnceKing，感谢他即使我有些时候很菜也没嫌弃过我。</p><p>今年还经历了一场意义不大的暗恋（那篇「水果刀和向日葵」就是为他而写），彻底放弃他之后也算是看清了现实，领悟了一个道理——一些人其实并不值得你喜欢，只是你的大脑给他叠了太多层滤镜罢了。<del>不过，就算不做恋爱脑也找不到对象。</del></p><p>希望 2023 年能遇到新的人，引发更多的故事。</p><h2>对他人和自己的看法</h2><p>作为一个 INFP<sup id="fnref-7"><a href="#fn-7" class="footnote-ref">7</a></sup>，我总是过度在意他人的看法，而今年我在 Bilibili 某视频下面的评论被一群人嘲讽（甚至有一个 🤣👉 这样的无意义但满是态度的回复），甚至持续了好几天，我却内心毫无波澜，没有给出任何回应。</p><p><em>因为我知道那些人有多么失败 =）</em></p><p>有位男性朋友把自己意外闯入女厕所的事情分享在群里，随后他因收到了群聊以外的人的“问候”而对群里的人破口大骂<sup id="fnref-8"><a href="#fn-8" class="footnote-ref">8</a></sup>，录了近一分钟的语音，用尽了所有他能想到的恶毒语言来宣泄他的愤怒。</p><p>而我，正好在和别人吃饭的时候透露了这件事情，心有余悸，所以在群里跟他说了抱歉。</p><p>但他的撒泼还没有结束，继续在群里输出他无力的话语，还和另一位看不下去的朋友吵了起来。这位看不下去的朋友提到自己的家人差点意外离世，然后他回复的一句「可惜了」又激怒了对方，见自己的愤怒压不过对方的火气，连忙解释说自己“情绪激动了”，让对方别在意；结果对方不买账，他又自相矛盾地说“自己本来就没那个意思，是在说另一件事情‘可惜’了”。</p><p>我看到这场闹剧，又开始了精神内耗，但很快我就意识到：错不在我。</p><p>首先是我已经道过歉了。其次，这位撒泼的朋友在开骂之前说了一句“看来这个群的人还没遭日决过<sup id="fnref-9"><a href="#fn-9" class="footnote-ref">9</a></sup>”，这让我明白了，他企图用自己的愤怒来解决问题，而对我而言，这是一个人无能的表现；愤怒不能解决任何问题，他只能利用部分人的恐惧压制问题，而有些人之所以喜欢用愤怒“解决”问题，是因为对他们而言，这是最简单的方式，并且这还能维护自己的主导地位，也就是大部分男性拥有才能安心于世的绝对主导权。最后，他认为自己“情绪激动”就不用为自己的言论负责，就像好多人都可笑地认同的“喝了酒说的话不算数”——<em>不，在任何情况下，一个人都应该为自己的行为和言论担负全部责任。</em></p><p>在理性地思考后，我认为自己没有做错，即使做错了的我也在第一时间尝试了解决问题<sup id="fnref-10"><a href="#fn-10" class="footnote-ref">10</a></sup>，剩下的争吵和烦恼是他们的，与我无关。</p><p>我已经不是那个总是在自己身上挑错的可怜人了，我很庆幸。</p><h2>04 | 留给明年的自己</h2><p>我了解自己，明年的这个时候我一定会翻到这个页面，看看今年的自己是怎么写年度总结的，因为我没有办法不找参考写一篇需要调理和格式的文章。<sup id="fnref-11"><a href="#fn-11" class="footnote-ref">11</a></sup>所以，我决定仿效<a href="https://onojyun.com/2022/12/25/%e5%86%99%e5%9c%a82023%e5%b9%b4%e6%96%b0%e5%b9%b4%e4%b9%8b%e5%89%8d/">莫比乌斯的年终总结</a>，为明年的自己留下几个问题。</p><ul><li>你总是觉得自己不值得被爱，你能说说自己身上可爱的优点吗？</li><li>你还认为人类应该摆脱所有的条条框框展现真实的自己吗？就好比你曾经觉得「阳物中心主义」应该遵从原文翻译成「鸡巴崇拜主义」，因为你认为人类营造这种所谓的“正式感”只是为了遮掩，<em>名称越是神圣，其掩盖的行径就越是污秽</em><sup id="fnref-12"><a href="#fn-12" class="footnote-ref">12</a></sup>。</li><li>你如何看待他人的认可？和自我价值的实现比起来哪个更重要？</li><li>你认为什么样的创作才能被称作好的创作？非得要有内涵吗？</li></ul><hr><p>那么，在这里送上迟到的新年祝福：2023 会更好！</p><div class="footnotes"><hr><ol><li id="fn-1">渐进式网页应用 <a href="#fnref-1" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-2">这篇文章中记录的物品的名字是用怪奇灵感生成器生成的。 <a href="#fnref-2" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-3">啊对，这就是为什么我最近更新速度变慢了 <a href="#fnref-3" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-4">名字叫摩尔庄园，我们甚至还有一个摩乐乐雕像（笑 <a href="#fnref-4" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-5">但来的好像都是 MtF（？ <a href="#fnref-5" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-6">貌似经常换马甲，曾用名 Dancing Rain 和 Sorel <a href="#fnref-6" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-7">MBTI 16 型人格之一，调停者 <a href="#fnref-7" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-8">然而事实是，问候他的人确实在群里，只是不常发言所以他没有注意到而已 <a href="#fnref-8" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-9">重庆方言，“遭日决”就是“被骂、被羞辱”的意思。 <a href="#fnref-9" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-10">就比如，说一句“对不起” <a href="#fnref-10" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-11">或许 2023 我可以克服这一点？ <a href="#fnref-11" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-12">引用自白洛嘉，也就是酚酞的推特 <a href="#fnref-12" class="footnote-backref">&#8617;</a></li></ol></div>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/2023-new-year-greetings</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/2023-new-year-greetings</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[重复在剥离意义]]></title>
            <description><![CDATA[<p>你在写日记，你想描述你今天看到的花很漂亮，于是你写下：“我从未见过如此美丽的花朵。”</p><p>你在餐馆享用晚餐，你吃到了以前从没吃过的一道菜，于是你感叹：“如此美味的菜肴啊！”</p><p>你在写作业，眼看已经到午夜了，你抱怨道：“作业每天都如此多！”<!--more--></p><p>你突然觉得有些不对劲，因为你想到「如此」和「这么」一样，意思是「像这样地」，而在很多时候，你似乎都喜欢把它当作「很」和「非常」这些修饰词的平替，即使它本身并没有加强语气的意思，即使在你说出这句话的语境下并没有强调所描述物品是「像这样的」的必要。</p><p>你又想到，就算是「很」和「非常」这样普通的词也有些过于常见了，比如人们在描述一件体积很大的物品时，无论它「大」的程度是否足以被加强，都习惯在「大」字前面加上一个「很」字。人们不会说「我的工作量是大的」，而是更倾向于说「我的工作量很大」。</p><p>看起来，「很」这个字似乎失去了它原本的含义，成为了形容词之前应该有的占位符。</p><hr><p>你有一个朋友，你们每天都在一起聊天。</p><p>有一天你们在讨论 Elon Musk 接管推特的事情，你听到他说：“还是那句话，推特迟早要倒闭。”</p><p>你有些疑惑，不是因为推特倒闭的事情，是因为他说“还是那句话”，而你从来没有听他说过他“还是那句”的话。于是你问他是什么时候还说过这句话，他回答道：</p><p>“没说过啊，但是说话之前加一句‘还是那句话’就会让人觉得这句话很有道理。”</p><p>你只能点头表示同意，因为你没有办法反驳，“还是那句话”确实会让一句话听起来像是被重复了很多遍，而被人说过很多遍的话似乎都很有道理。</p><p>“还是那句话”好像也失去了它原本的含义。</p><hr><p>你听朋友说：“发明 yyds 这个词的人已经进监狱了。”</p><p>你有些疑惑，于是他接着解释。</p><p>“是一个主播因为直播间有人说他是「永远的神」，所以他就开始经常说自己是「永远的神」，然后就有了 yyds 这个梗。然后这个主播因为开赌场被抓了。”</p><p>你有些惊讶，「yyds」居然也能算是一个梗吗？</p><p>“不然呢？大家都在这么说。”</p><p>你又想，最近「yyds」的标准好像越来越低了，好像无论什么人只要做了一件出众的事就能被称作「神」。这个本来是对那些至高无上，无人能敌的存在的称呼，在「yyds」面前显得十分无力。</p><p>或许「神」的意义被弱化了。</p><p>你的思绪又回到了话题的开始，“发明 yyds 这个词的人已经进监狱了”，这句话似乎并不准确，因为发明「yyds」的人实际上是那位主播的粉丝。</p><p>你正想找朋友说这件事，但当你在刷视频的时候在评论区看到了完全相同的一句话时，你就什么都明白了。</p><hr><p>你又刷到了一个视频，大概内容是一个说话只会玩梗的人被另一个人批评“没有自己的观点”，然后被骂得说不出话的剧情。</p><p>“没有科技与狠活，直接开干了家人们！”</p><p>“拜托，这真的超酷的好吗？”</p><p>“我真的栓Q。”</p><p>“我真的会谢。”</p><p>“完了，这下芭比Q了。”</p><p>“退！退！退！”</p><p>你不得不承认，这些梗一开始挺好玩的，但你看到视频里的那个「梗小鬼」除了玩梗说不出一句人话，完全没有自己的观点，这不仅让你开始反思，人们是否在公式化语言？</p><p>“网络流行梗破坏语言多样性”的断言已经烂大街了，但是，你不禁又想到，这样的言论被人们引用，翻来覆去地说了一遍又一遍，却很少有人指出多样性缺失的危害，人们只是喊着同样的一句口号来反对梗文化，但目的呢？被反对者看不懂，反对者自己也看不到。似乎这句话存在的意义就是存在，是为了让人有观点可站，有架可吵的。</p><p>这句话本身是在反对「公式化语言」，但可笑的是，它自己也成为了公式，成为了人们喊的一句口号。如果你也是一个梗小鬼，那你大概会说：“呵呵，终究还是成为了自己讨厌的人。”</p><p><em>Don't you just love how META it is?</em></p><!--less-->人们看到了口号，觉得呼号人的演说很有力度，便相信了这个口号，似乎事情就应该是口号说的那样；有些人相信了不一样的口号，面对其他口号的信徒，他们破口大骂，但是骂的是什么呢？是口号。到头来，人们的观点都被几句口号操控了。<!--more--><hr><p>你观看了一场演讲，主题是有关性别气质的。</p><p>演讲的内容很深刻，谈到了社会性别形成的原因，社会构建性别之类的东西，但令你影响最深的是演讲人提到了：男性要阳刚，女性要阴柔，不过是人们喊的一句口号。接着，他说：</p><p><strong>“口号一出现，思考就停止了。”</strong></p><p>几乎是所有人，听到这句话都情不自禁地为他欢呼，用掌声认同他的观点。因为你看的是视频，所以你看到弹幕和评论区里也都是这句话。</p><p>此时，你不禁后背发凉。</p><p>“‘口号一出现，思考就停止了’这句话，不也是人们喊的一句口号吗？”</p><p>似乎人类永远逃不出语言的重复，总是在不可避免地剥离文字的意义，过分的重复和强调正在让文字变得无力，更坏，这正在让人类失去思考的能力。</p><hr><p>我最近在写 Backrooms 的文章，在后室 Wikidot 中文站发布了一些作品，偶尔也会去论坛看看其他人的草稿，提出一些修改建议。一天我在看草稿的时候，发现一位写手写了这样的一句话：</p><blockquote>目前无法计算药物数量。此外，并不排除药物是无限的。</blockquote><p>这句话有很明显的问题，「此外」的意思是「除开这点以外」，也就是「抛开这点不谈」。那么，这一句话的意思就是：</p><blockquote>目前无法计算药物数量。不谈药物数量的话，药物的数量可能是无限的。</blockquote><p>这是一个可笑的错误，看起来作者根本没有理解「此外」这个词的意思。不过这又让我思考：为什么他不理解「此外」这个词，却还要使用它呢？答案很简单，因为 Backrooms 系列的大部分作品的语言风格都偏向于类似 SCP 基金会的「临床腔」，追求语言的严谨性与逻辑，所以「此外」这样的字眼就经常出现在作品中。这个作者应该就是经常在他人的作品里读到「此外」一词，而错误地把它当作了一个普通的关联词使用，而没有深究它的含义。</p><p>从这个例子来看，因为人们在重复的时候不会解释字词的意思，所以重复的表达会让字词本身的含义减弱，变成一个任何情况下都可以套用的万精油，这使得字词的含义变得宽泛且无力。</p><p>我继续阅读它的草稿，发现了不少类似的问题，例如他在某一段的描述里写到「患病人员」这一表述，而根据新华字典的释义，「人员」指的是那些从事特定工作的人士。很明显，「患病人员」用词不当，而「患者」一词不仅更加常见、准确，而且简短，那他为什么没有想到「患者」这个词呢？</p><p>或许他不是没有想到，而是在刻意创造差异。因为「患者」一词过于常见，所以他认为这个词不够「高大上」，换一个看起来有些生僻的表达能让句子看起来更专业，然而事实恰恰相反。</p><p>可见，重复的词汇确实缺乏语言的力度，以至于有人想要新造一个错误的词来代替它。这有些可悲，不是吗？但却是不可避免的。</p><hr><p>语言是人类表达的工具，可为什么重复会让文字失去应有的意义呢？或许，剥离文字意义的不是「重复」这一行为本身，而是人们重复的目的。比起从定义入手来学习和理解某一概念，「看看别人是怎么做的」明显是一个成本更低的方法，并且这是人类与生俱来的能力，也就是——<strong>模仿</strong>。</p><p>模仿别人在什么样的场景下用这个词，比我自己查字典理解这个词再造句，可是要容易太多了。就像很多人批判有机蔬菜是智商税，因为他们只看到了有人在化学的语境下使用「有机」这个词，认为所有的蔬菜都是有机的，却不了解「有机农业」的概念。这样的模仿拉低了学习的门槛，同时也忽视了准确性。</p><p>有不少词语，包括网络上的一些梗，在一遍一遍机械式地重复之后似乎都变了味。譬如 PUA<sup id="fnref-1"><a href="#fn-1" class="footnote-ref">1</a></sup>一词原本是指那些帮助内向的男性与异性交往的人，而传到中国之后被人曲解成了「通过精神控制来获得异性的依恋」，于是人们每当看到有人通过话术来操控另一方，都会用 PUA 来描述这一行为。经过不断的重复，现在 PUA 这个词完全代替了「精神控制」一词，无论场景是不是「男性通过话术操纵女性」，只要涉及欺骗、控制、诱导，都可以被称作 PUA ，甚至有人把逗小狗也打趣地说成是 PUA 。</p><p>然而，PUA 的字面意思是「搭讪艺术家」，而这个词在搭讪以外的场景也被大量地使用，所谓的「精神控制」也与艺术家毫不相关。如此看来，PUA 的字面意思已经被剥离了，被强加了一个与它不相关的意义，已然成为了人们在反对「精神控制」时喊的「口号」。</p><hr><p>综上所述，人们在重复一个词的时候，如下事件会依次发生：</p><ol><li>词语的意义被弱化，譬如「很」不再能够加强语气，「神」的范围不再局限于做出了杰出贡献或是能力数一数二的人；</li><li>词语的部分含义被剥离，譬如「厨」一词原指对某一事物的热爱到达了一种不可理喻的程度的人，现在却可以用「XX 厨」纯粹地表示喜欢某一事物的人；</li><li>词语失去它的原意，被附加了新的含义，譬如「PUA」一词如今用来指代「精神控制」，「还是那句话」被用来增强说服力；</li><li>词语被附加的新增意义在重复中也经历了 1、2、3 三个事件，譬如「还是那句话」已经成为了一些人纯粹的口癖，没有任何特殊的意义。</li></ol><p>如果这么发展下去，文字的意义会在这样的重复中被榨干，最终成为空而无物的符号。从语言学意义上来看，这可能是小事，因为语言是在不断迭代更新的，一个词“废了”也可以造出新的词，是语言在不断丰富的过程。</p><p>但要是放在生活中，当某一个概念的名词已经被重复到了如上第 3 步及以后的程度：从好的方面看，无意义的事情会变得有意义；从不好的方面看，不合理的事情就会在这个“快要废掉”的名词的解释下变得“合理”，。</p><p><em>“我向上天<strong>「祈祷」</strong>，求求你让我活下来，”</em>——祈祷一词本是宗教中，信徒赞美、感谢造物主的行为；在此处的意义是在灾难中寻求希望的行为。对于无神主义者，祈祷本身是无意义的，但在这句话中，祈祷给他带来了一丝希望，就有了意义。</p><p><em>“你哭什么？你是个<strong>「男孩」</strong>！男子汉流血不流泪！”</em>——此处“男孩”的意义已经不是生理意义上的年轻男性了，甚至不是社会意义上的<a href="https://blog.guhub.cn/on-everything/masculinity-is-all-about-sex.html">阳刚</a>男性，而是父母用来教育孩子不要哭的话术。</p><p>正如所有具有两面性的事物一样，语言的重复可以带来利益，但它也造成了许多的悲剧，这点母庸置疑。</p><p>但可惜的是，不同于科学这类可以被人类操控的事物，语言重复带来的负面影响几乎无法被制止，因为模因<sup id="fnref-2"><a href="#fn-2" class="footnote-ref">2</a></sup>传播、分裂、衍生的速度是惊人的。这种因为重复而导致词意发生改变又难以干预的现象，我们不妨称作「模因突变」。</p><p>人们常说「谣言止于智者」，但这句话的意义也被剥离了。什么样的人是智者？说这句话的人往往自以为智者，但总会不可避免地成为谣言传播的媒介之一<sup id="fnref-3"><a href="#fn-3" class="footnote-ref">3</a></sup>。就如同基因，模因在被我们传播的时候往往难以被清楚地认知——<em>“我只是把<strong>它</strong>射出来了，最后会长成什么样我怎么知道？”</em></p><p>写到这里，我不禁开始思考，我这篇文章的意义是什么？我确实从语言的角度解释了为什么重复的词语会变得无力，词语的意思被剥离之后会发生什么，语言的重复具有怎样的两面性，但是，我似乎无法找到任何的「解决方案」。</p><p>因为，所有人，包括我自己，都在不可避免地成为语言的重复者。</p><p>或许所谓的「解决方案」也是一个在被重复后意义发生了改变的概念，或许它远没有人们所强调的那么重要，对吧？</p><div class="footnotes"><hr><ol><li id="fn-1">Pick-up Artist 的缩写 <a href="#fnref-1" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-2">指通过模仿在人与人之间传播的思想、行为或风格，与生物学中的“基因”类似 <a href="#fnref-2" class="footnote-backref">&#8617;</a></li><li id="fn-3">事实上，没有人能够完全避免谣言传播，因为人们传播谣言的很多时候不是「XX是XX」，而是「你知道XX吗？听别人说的，不知道是不是真的，但如果是真的怎么办？」 <a href="#fnref-3" class="footnote-backref">&#8617;</a></li></ol></div>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/words-repeated-are-words-lost</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/words-repeated-are-words-lost</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从角落里走过的人]]></title>
            <description><![CDATA[<p>我像往常一样乘电车回家。刚上车，我就在余光里看到窗外有一个黑色的人影从窗户的一侧闪过，还没等我反应过来，他就消失在混杂的人群里了。说来也奇怪，他是从一个角落离开站台的，离我那么远，却那么引人注意。<!--more--><br>我转过头，想要问问旁边的乘客有没有注意到那个人，但话还没说出口，我就阻止了自己。我为什么这么在意？明明就是一个很普通的人啊。</p><p>或许是最近沉重的工作让自己变得有些神经质了，于是我在下车后走进了一家我常去的咖啡厅，打算放松一下。入座后我从包里掏出一本叫做《生命不在于找答案》的书，是双十一打折买的，看着封面有点意思入手了。可没读几句我就知道这又是一本满篇鸡汤的无营养读物，翻开第一页，我就对着咖啡杯上的考拉头像发起了呆。</p><p>但不知怎么的，我一直感受到一股“往右边看看”的冲动，就像窗外有什么东西在吸引着我，尽管我并不想这么做。我皱了皱眉，最终还是转过了头——那个人影又出现了，他在绿灯亮起后穿过斑马线走进了一家便利店。</p><p>我猛地从座位上站起，手重重地拍在桌子上，惊到了坐在旁边的客人。</p><p>我道过歉后迅速收拾好东西往斑马线走去，在红绿灯前焦急地等待。路人见了我这副模样，还以为是有什么急事，问起我，我只好挠着头回答：“啊… 我在，追一个人。”</p><p>追谁？你甚至不知道他长什么样！于是我开始努力回忆那个人的打扮，有没有什么明显的标志，可我无论怎么回想也想不起来那个人穿什么、手上拿了什么、头上戴了什么。我脑子里关于他的记忆什么也没有，似乎就是一团模糊的黑影，但奇怪的是，我居然能一眼认出来刚才过马路的就是他。</p><p>绿灯亮了，我径直冲向便利店。店面不大，我便四处张望着。店员笑着问我需要什么，这时，我才发现店里只有我一位顾客。</p><p>“你们这，刚才有没有一个… 人，过来买东西？”</p><p>店员很是疑惑，“刚才是下班高峰，有很多客人都来过店里，您要找的是哪位？”</p><p>“我要找的…”我迷茫地看向四周，意外地捕捉到玻璃门外，那个人在马路对面急匆匆地走过。“啊，在那！”一股喜悦涌上心头，我不自觉地叫出了声。店员疑惑地转过头，盯着空荡的街道说：“先生，那边什么也没有啊。”我有些着急了：“刚刚就在那边的，走过去了！你没看到而已。哎，不说了，我要过去找他了。”</p><p>我满怀欣喜地跑出店门，结果发现街道上真的一个人都没有，天也快黑了。我低头看表，已经到了饭点，难怪人都走光了。不过说也奇怪，我总感觉自己才刚下班。我失落地走回便利店，买了速冻的便当做晚餐。店员似乎看出了我的不如意，结账的时候用员工优惠帮我打了折。</p><p>“是在追喜欢的人吗？”</p><p>“啊，其实我都不能说认识他。”</p><p>“这样啊，那我明白了。”店员笑着把打包好的便当递给我，那个笑容让我有些不舒服。</p><p>我一边吃着便当一边观看新闻报道，正准备发朋友圈抱怨自己买到了超级难吃的口味的时候，却瞄到画面的角落里有一团黑影在动——那个人竟然出现在了电视里！我差点把包在嘴里的食物吐出来，但我绝对没有看错，他刚刚从镜头里走了过去。我无法理解，这可是在全国地区播放的新闻联播，我都不知道画面里是什么地方，他为什么会出现在那里？</p><p>我删掉写了一半的文字，把今天几次遇到那个人的事情发在了朋友圈上。</p><p>“是错觉吧？”</p><p>“你都不知道他长什么样子，怎么确定你看到的是同一个人？”</p><p>“叫你整天看那些稀奇古怪怪吓人的东西，自己吓自己了吧。”</p><p>我看着朋友们的回复皱起了眉。我不可能会看错的，那绝对是同一个人，他们都走得那么快，总是出现在不起眼的地方，虽然看起来很普通，但就给我的感觉就很不一样。</p><p>第二天正好是礼拜六，我决定出门看看还能不能遇到那个人。</p><p>说来惭愧，除了工作时穿的正装，我似乎找不到几件像样的衣服，最后在衣柜里翻出来一件穿着有些紧的卫衣。“有点显胖，但至少还能看。”我对着镜子里的自己这样说，但很快我就被吓倒在地——镜子里我看见一团黑色的东西从窗外掠过，那个人刚刚从外面走过去了！？</p><p>我两手撑着地板，盯着镜子不敢动，但里面除了惊慌失措的我一个人也没有。“该死，我为什么会被吓到？”我连忙爬起来，跑出了家门，“这次离得这么近，肯定能找到他。”我飞快地在街上跑着，目光扫视着周围的每一个角落，试图找到那个人。</p><p>两个小时过去了，什么也没找到。我这才觉得自己像个傻子，不明白自己为什么会这么在意一个陌生人，把自己搞得神经兮兮的。或许真的是工作压力太大了吧。想着掉头回家好好休息一下，结果一转头就看见那个人在人行道的另一侧。他也注意到了我，开始加速前进。</p><p>“妈的够了，你到底是谁啊！”我怒了，我怒他就算是被发现了也不看转过头让我看看他的脸。</p><p>我追了上去，而他几乎是拼了命地撒腿就跑，钻进了一个小巷里。我没让他消失在我的视野，紧紧地盯着他的后背。这时我才注意到，原来不是我没能记住他的长相，他真的就是全身漆黑，外观模糊不清，看不出一点细节，无论离得多近都像一团黑影，我只能勉强分辨出他狂舞的四肢。那究竟是个什么东西？</p><p>我没有害怕，反而追得更紧了，情急之下，抓起巷子旁堆起的纸箱，向他砸了过去，他才终于停下。</p><p>他蜷缩在地，看起来就像一坨黑色的毛球，但又没有毛绒的质感，就像是边界模糊的错误图形一样。我愈发好奇，伸出手扒拉他捂住面部的手臂，但他死死抓住不放手，还发出痛苦的呻吟。那声音，很像野马的嘶吼，但更低沉，又有些阴郁。</p><p>“我只想看看你长什么样子！别哭了！”</p><p>他的叫声越发尖锐，刺得我心里发慌。我忍无可忍，用尽全身力气，扒开他的手臂，但我还没来得及一睹他的真容，他的整个身体就如同粒子一般消散在空气中了，只留下一阵很快也跟着消失的微弱嘶鸣。</p><p>接着是一阵死寂。</p><p>所以，他是死了吗？</p><p>那他到底长什么样子？</p><p>我望着眼前空无一人的巷子，脑袋空白，几分钟后，我回到家，盯着镜子发了神。</p>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/past-sight</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/past-sight</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[午夜吻我]]></title>
            <description><![CDATA[<p>星稀的夜空只见黑猫的双眸 <br>橙色的夜灯瞥见绿叶的泪珠 <br>孤身的我不见你的影子</p><p>凌晨的街道，公园的长椅 <br>地面的余温，扶手的触感 <br>道旁的野草，不可名状的香气 <br>不自觉地踏起 这孤独之舞</p><p>往身后看看吧 <br>那人，或许就在电杆的后面 <br>或许正在树顶眺望 <br>又或许，他哪也不在 <br>藏在了衣柜的深处 <br>等着在某个这样的午夜 <br>给我一个吻</p>]]></description>
            <link>https://www.guhub.cn/blog/midnight-kiss</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.guhub.cn/blog/midnight-kiss</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 16:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>